---
title: >-
    شمارهٔ ۷: چو دست شانه گشاید ز زلف یار گره
---
# شمارهٔ ۷: چو دست شانه گشاید ز زلف یار گره

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو دست شانه گشاید ز زلف یار گره</p></div>
<div class="m2"><p>به پای دل زند از غصه بیشمار گره</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به غیر رشته زلفش که دل بدو بستم</p></div>
<div class="m2"><p>کسی ندید، به یک رشته صد هزار گره</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دمی برای خدا از جبین گره بگشای</p></div>
<div class="m2"><p>از این زیاده به دل ها روا مدار گره</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گره گشای جهان چون علی(ع) بود «عمان »</p></div>
<div class="m2"><p>امید هست که بگشایدت ز کار گره</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>یگانه حضرت حبل المتین که غیرت او</p></div>
<div class="m2"><p>گشود کشور دین را، ز ذوالفقار گره</p></div></div>